在美國角度：先通過人權法更符合美國利益

先通過人權法代表主導權在美國，香港為貿易協定之前提。云根話先提貿易協議，香港則會淪為籌碼，中共會控制整個談判。
通過法案合理的時間合理時間在一月初以後。美國可以用兩個月向中共施壓

陳云根你幾時死？

點睇Solomon Yue都冇話有問題，其他人也有相同結論，這個不是陳雲。